[
  {
    "question": "Chi \u00e8 considerato il \"Re del jazz\"?",
    "correctAnswer": "Louis Armstrong",
    "wrongAnswer": [
      "Duke Ellington",
      "Miles Davis",
      "John Coltrane"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Yo-Yo Ma?",
    "correctAnswer": "Violoncello",
    "wrongAnswer": [
      "Pianoforte",
      "Violino",
      "Chitarra"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"La Traviata\"?",
    "correctAnswer": "Giuseppe Verdi",
    "wrongAnswer": [
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Ludwig van Beethoven",
      "Gioachino Rossini"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale band \u00e8 conosciuta come i \"Fab Four\"?",
    "correctAnswer": "The Beatles",
    "wrongAnswer": [
      "The Rolling Stones",
      "The Who",
      "Queen"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del reggae\"?",
    "correctAnswer": "Bob Marley",
    "wrongAnswer": [
      "Jimmy Cliff",
      "Peter Tosh",
      "Bunny Wailer"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona John Williams?",
    "correctAnswer": "Compositore (Dirige l'orchestra)",
    "wrongAnswer": [
      "Pianoforte",
      "Violino",
      "Tromba"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il chitarrista principale dei Guns N' Roses?",
    "correctAnswer": "Slash (Saul Hudson)",
    "wrongAnswer": [
      "Jimmy Page",
      "Eddie Van Halen",
      "Angus Young"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Bob Marley?",
    "correctAnswer": "Reggae",
    "wrongAnswer": [
      "Ska",
      "Rocksteady",
      "Dancehall"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"Il lago dei cigni\"?",
    "correctAnswer": "P\u00ebtr Il'i\u010d \u010cajkovskij (Pyotr Ilyich Tchaikovsky)",
    "wrongAnswer": [
      "Ludwig van Beethoven",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Johann Sebastian Bach"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Joshua Bell?",
    "correctAnswer": "Violino",
    "wrongAnswer": [
      "Pianoforte",
      "Tromba",
      "Chitarra"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Padrino del soul\"?",
    "correctAnswer": "James Brown",
    "wrongAnswer": [
      "Ray Charles",
      "Otis Redding",
      "Marvin Gaye"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei The Rolling Stones?",
    "correctAnswer": "Rock",
    "wrongAnswer": [
      "Blues",
      "Punk",
      "Pop"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Purple Haze\"?",
    "correctAnswer": "Jimi Hendrix",
    "wrongAnswer": [
      "Eric Clapton",
      "Jimmy Page",
      "Jeff Beck"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Carlos Santana?",
    "correctAnswer": "Chitarra",
    "wrongAnswer": [
      "Basso",
      "Batteria",
      "Pianoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 conosciuto come il \"Re del pop latino\"?",
    "correctAnswer": "Enrique Iglesias",
    "wrongAnswer": [
      "Ricky Martin",
      "Marc Anthony",
      "Shakira"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Miles Davis?",
    "correctAnswer": "Jazz",
    "wrongAnswer": [
      "Blues",
      "Rock",
      "Hip-hop"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del rock 'n' roll\"?",
    "correctAnswer": "Elvis Presley",
    "wrongAnswer": [
      "Chuck Berry",
      "Little Richard",
      "Buddy Holly"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Eric Clapton?",
    "correctAnswer": "Chitarra",
    "wrongAnswer": [
      "Batteria",
      "Pianoforte",
      "Violino"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Sweet Child o' Mine\"?",
    "correctAnswer": "Axl Rose",
    "wrongAnswer": [
      "Freddie Mercury",
      "Robert Plant",
      "Mick Jagger"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Bob Dylan?",
    "correctAnswer": "Folk, Rock",
    "wrongAnswer": [
      "Country",
      "Blues",
      "Jazz"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"Il barbiere di Siviglia\"?",
    "correctAnswer": "Gioachino Rossini",
    "wrongAnswer": [
      "Giuseppe Verdi",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Ludwig van Beethoven"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Charlie Parker?",
    "correctAnswer": "Saxofono",
    "wrongAnswer": [
      "Tromba",
      "Clarinetto",
      "Pianoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il chitarrista dei Queen?",
    "correctAnswer": "Brian May",
    "wrongAnswer": [
      "Roger Taylor",
      "John Deacon",
      "Freddie Mercury"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei Beastie Boys?",
    "correctAnswer": "Hip-hop, Rap",
    "wrongAnswer": [
      "Rock",
      "Pop",
      "Funk"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Imagine\"?",
    "correctAnswer": "John Lennon",
    "wrongAnswer": [
      "Paul McCartney",
      "George Harrison",
      "Ringo Starr"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Itzhak Perlman?",
    "correctAnswer": "Violino",
    "wrongAnswer": [
      "Pianoforte",
      "Tromba",
      "Chitarra"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"La Carmen\"?",
    "correctAnswer": "Georges Bizet",
    "wrongAnswer": [
      "Giuseppe Verdi",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Ludwig van Beethoven"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei Nirvana?",
    "correctAnswer": "Grunge, Rock alternativo",
    "wrongAnswer": [
      "Punk",
      "Metal",
      "Pop"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del blues\"?",
    "correctAnswer": "B.B. King",
    "wrongAnswer": [
      "Muddy Waters",
      "Robert Johnson",
      "Buddy Guy"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Glenn Gould?",
    "correctAnswer": "Pianoforte",
    "wrongAnswer": [
      "Violino",
      "Flauto",
      "Tromba"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Like a Rolling Stone\"?",
    "correctAnswer": "Bob Dylan",
    "wrongAnswer": [
      "Bruce Springsteen",
      "Neil Young",
      "Tom Petty"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Johann Sebastian Bach?",
    "correctAnswer": "Musica classica, Barocco",
    "wrongAnswer": [
      "Jazz",
      "Rock",
      "Pop"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 conosciuto come \"Il re del flamenco\"?",
    "correctAnswer": "Paco de Luc\u00eda",
    "wrongAnswer": [
      "Vicente Amigo",
      "Camar\u00f3n de la Isla",
      "Tomatito"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Chick Corea?",
    "correctAnswer": "Pianoforte",
    "wrongAnswer": [
      "Batteria",
      "Chitarra",
      "Saxofono"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"La boh\u00e8me\"?",
    "correctAnswer": "Giacomo Puccini",
    "wrongAnswer": [
      "Giuseppe Verdi",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Ludwig van Beethoven"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei Red Hot Chili Peppers?",
    "correctAnswer": "Funk rock, Alternative rock",
    "wrongAnswer": [
      "Punk",
      "Metal",
      "Pop"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Bohemian Rhapsody\"?",
    "correctAnswer": "Freddie Mercury",
    "wrongAnswer": [
      "Axl Rose",
      "Robert Plant",
      "Mick Jagger"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Charlie Mingus?",
    "correctAnswer": "Contrabbasso",
    "wrongAnswer": [
      "Tromba",
      "Trombone",
      "Saxofono"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"Rigoletto\"?",
    "correctAnswer": "Giuseppe Verdi",
    "wrongAnswer": [
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Ludwig van Beethoven",
      "Gioachino Rossini"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Eminem?",
    "correctAnswer": "Hip-hop, Rap",
    "wrongAnswer": [
      "Pop",
      "Rock",
      "Country"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Principe del reggae\"?",
    "correctAnswer": "Dennis Brown",
    "wrongAnswer": [
      "Bob Marley",
      "Peter Tosh",
      "Bunny Wailer"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Keith Jarrett?",
    "correctAnswer": "Pianoforte",
    "wrongAnswer": [
      "Batteria",
      "Saxofono",
      "Tromba"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il chitarrista principale dei Led Zeppelin?",
    "correctAnswer": "Jimmy Page",
    "wrongAnswer": [
      "Eric Clapton",
      "Jimi Hendrix",
      "Jeff Beck"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Beethoven?",
    "correctAnswer": "Musica classica, Romanticismo",
    "wrongAnswer": [
      "Jazz",
      "Rock",
      "Pop"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Billie Jean\"?",
    "correctAnswer": "Michael Jackson",
    "wrongAnswer": [
      "Prince",
      "Stevie Wonder",
      "Lionel Richie"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona John Coltrane?",
    "correctAnswer": "Saxofono",
    "wrongAnswer": [
      "Tromba",
      "Pianoforte",
      "Batteria"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"La Truite\"?",
    "correctAnswer": "Franz Schubert",
    "wrongAnswer": [
      "Ludwig van Beethoven",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Johann Sebastian Bach"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale degli AC/DC?",
    "correctAnswer": "Hard rock, Heavy metal",
    "wrongAnswer": [
      "Punk",
      "Pop",
      "Blues"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del cool jazz\"?",
    "correctAnswer": "Miles Davis",
    "wrongAnswer": [
      "John Coltrane",
      "Dave Brubeck",
      "Chet Baker"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Julian Bream?",
    "correctAnswer": "Chitarra classica",
    "wrongAnswer": [
      "Violino",
      "Pianoforte",
      "Tromba"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Purple Rain\"?",
    "correctAnswer": "Prince",
    "wrongAnswer": [
      "Michael Jackson",
      "David Bowie",
      "George Michael"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei Ramones?",
    "correctAnswer": "Punk rock",
    "wrongAnswer": [
      "Metal",
      "Pop",
      "Reggae"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"Don Giovanni\"?",
    "correctAnswer": "Wolfgang Amadeus Mozart",
    "wrongAnswer": [
      "Ludwig van Beethoven",
      "Giuseppe Verdi",
      "Gioachino Rossini"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Art Blakey?",
    "correctAnswer": "Batteria",
    "wrongAnswer": [
      "Tromba",
      "Saxofono",
      "Pianoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il chitarrista principale degli U2?",
    "correctAnswer": "The Edge (David Howell Evans)",
    "wrongAnswer": [
      "Bono",
      "Adam Clayton",
      "Larry Mullen Jr."
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei Queen?",
    "correctAnswer": "Rock",
    "wrongAnswer": [
      "Pop",
      "Punk",
      "Metal"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del twist\"?",
    "correctAnswer": "Chubby Checker",
    "wrongAnswer": [
      "Little Richard",
      "Fats Domino",
      "Chuck Berry"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Ren\u00e9e Fleming?",
    "correctAnswer": "Soprano (Voce)",
    "wrongAnswer": [
      "Violino",
      "Pianoforte",
      "Tromba"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"Carmen\"?",
    "correctAnswer": "Georges Bizet",
    "wrongAnswer": [
      "Giuseppe Verdi",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Ludwig van Beethoven"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei Public Enemy?",
    "correctAnswer": "Hip-hop, Rap",
    "wrongAnswer": [
      "Rock",
      "Pop",
      "Jazz"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Every Breath You Take\"?",
    "correctAnswer": "Sting",
    "wrongAnswer": [
      "Bono",
      "Mick Jagger",
      "Freddie Mercury"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Benny Goodman?",
    "correctAnswer": "Clarinetto",
    "wrongAnswer": [
      "Saxofono",
      "Tromba",
      "Pianoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del soul\"?",
    "correctAnswer": "Aretha Franklin",
    "wrongAnswer": [
      "Ray Charles",
      "James Brown",
      "Otis Redding"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei The Police?",
    "correctAnswer": "Rock, New Wave",
    "wrongAnswer": [
      "Punk",
      "Pop",
      "Reggae"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Someone Like You\"?",
    "correctAnswer": "Adele",
    "wrongAnswer": [
      "Beyonc\u00e9",
      "Taylor Swift",
      "Rihanna"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Django Reinhardt?",
    "correctAnswer": "Chitarra",
    "wrongAnswer": [
      "Violino",
      "Pianoforte",
      "Tromba"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"Le quattro stagioni\"?",
    "correctAnswer": "Antonio Vivaldi",
    "wrongAnswer": [
      "Johann Sebastian Bach",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Ludwig van Beethoven"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Jay-Z?",
    "correctAnswer": "Hip-hop, Rap",
    "wrongAnswer": [
      "R&B",
      "Pop",
      "Rock"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del country\"?",
    "correctAnswer": "Hank Williams",
    "wrongAnswer": [
      "Johnny Cash",
      "Willie Nelson",
      "Merle Haggard"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Janis Joplin?",
    "correctAnswer": "Voce (Cantante)",
    "wrongAnswer": [
      "Chitarra",
      "Armonica",
      "Batteria"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Angie\"?",
    "correctAnswer": "Mick Jagger",
    "wrongAnswer": [
      "Freddie Mercury",
      "Robert Plant",
      "Bono"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Benny Goodman?",
    "correctAnswer": "Jazz, Swing",
    "wrongAnswer": [
      "Blues",
      "Rock",
      "Country"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"La Moldau\"?",
    "correctAnswer": "Bed\u0159ich Smetana",
    "wrongAnswer": [
      "Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k",
      "Pyotr Ilyich Tchaikovsky",
      "Johann Sebastian Bach"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Glenn Miller?",
    "correctAnswer": "Trombone",
    "wrongAnswer": [
      "Clarinetto",
      "Saxofono",
      "Pianoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del ragtime\"?",
    "correctAnswer": "Scott Joplin",
    "wrongAnswer": [
      "Jelly Roll Morton",
      "Fats Waller",
      "Duke Ellington"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale dei The Supremes?",
    "correctAnswer": "R&B, Soul",
    "wrongAnswer": [
      "Pop",
      "Rock",
      "Funk"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"What's Going On\"?",
    "correctAnswer": "Marvin Gaye",
    "wrongAnswer": [
      "Stevie Wonder",
      "Otis Redding",
      "Al Green"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Glenn Frey?",
    "correctAnswer": "Chitarra, Tastiere",
    "wrongAnswer": [
      "Batteria",
      "Basso",
      "Violino"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"Il lago dei cigni\"?",
    "correctAnswer": "P\u00ebtr Il'i\u010d \u010cajkovskij (Pyotr Ilyich Tchaikovsky)",
    "wrongAnswer": [
      "Ludwig van Beethoven",
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Johann Sebastian Bach"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Ray Charles?",
    "correctAnswer": "R&B, Soul",
    "wrongAnswer": [
      "Jazz",
      "Blues",
      "Country"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 la regina del pop?",
    "correctAnswer": "Madonna",
    "wrongAnswer": [
      "Lady Gaga",
      "Beyonc\u00e9",
      "Katy Perry"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Eric Clapton?",
    "correctAnswer": "Chitarra",
    "wrongAnswer": [
      "Batteria",
      "Saxofono",
      "Pianoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il compositore di \"Carmina Burana\"?",
    "correctAnswer": "Carl Orff",
    "wrongAnswer": [
      "Wolfgang Amadeus Mozart",
      "Ludwig van Beethoven",
      "Giuseppe Verdi"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Taylor Swift?",
    "correctAnswer": "Pop, Country",
    "wrongAnswer": [
      "Rock",
      "Rap",
      "R&B"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il cantante di \"Thriller\"?",
    "correctAnswer": "Michael Jackson",
    "wrongAnswer": [
      "Prince",
      "Stevie Wonder",
      "Lionel Richie"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Yo-Yo Ma?",
    "correctAnswer": "Violoncello",
    "wrongAnswer": [
      "Flauto",
      "Tromba",
      "Pianoforte"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il \"Re del pop\"?",
    "correctAnswer": "Michael Jackson",
    "wrongAnswer": [
      "Prince",
      "Elvis Presley",
      "Madonna"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il genere musicale di Bob Marley?",
    "correctAnswer": "Reggae",
    "wrongAnswer": [
      "Ska",
      "Rocksteady",
      "Dancehall"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 il chitarrista dei Rolling Stones?",
    "correctAnswer": "Keith Richards",
    "wrongAnswer": [
      "Mick Jagger",
      "Brian Jones",
      "Ronnie Wood"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale strumento suona Nigel Kennedy?",
    "correctAnswer": "- Risposta corretta: Violino",
    "wrongAnswer": [
      "- Pianoforte",
      "Tromba",
      "BatteriaChi \u00e8 il cantante dei Queen?"
    ]
  },
  {
    "question": "Freddie Mercury",
    "correctAnswer": "Brian May, Roger Taylor, John Deacon",
    "wrongAnswer": [
      "Quale strumento suona Elton John?"
    ]
  },
  {
    "question": "Pianoforte",
    "correctAnswer": "Chitarra, Batteria, Violino",
    "wrongAnswer": [
      "Chi \u00e8 il compositore di \"Il Barbiere di Siviglia\"?"
    ]
  },
  {
    "question": "Gioachino Rossini",
    "correctAnswer": "Giuseppe Verdi, Wolfgang Amadeus Mozart, Ludwig van Beethoven",
    "wrongAnswer": [
      "Qual \u00e8 il genere musicale di Eminem?"
    ]
  },
  {
    "question": "Hip-hop, Rap",
    "correctAnswer": "Rock, Pop, R&B",
    "wrongAnswer": [
      "Chi \u00e8 il cantante di \"Imagine\"?"
    ]
  },
  {
    "question": "John Lennon",
    "correctAnswer": "Paul McCartney, George Harrison, Ringo Starr",
    "wrongAnswer": [
      "Quale strumento suona Jimi Hendrix?"
    ]
  },
  {
    "question": "Chitarra",
    "correctAnswer": "Batteria, Saxofono, Pianoforte",
    "wrongAnswer": [
      "Chi \u00e8 il \"Re del rock and roll\"?"
    ]
  },
  {
    "question": "Elvis Presley",
    "correctAnswer": "Chuck Berry, Little Richard, Buddy Holly",
    "wrongAnswer": [
      "Qual \u00e8 il genere musicale di Beyonc\u00e9?"
    ]
  },
  {
    "question": "R&B, Pop",
    "correctAnswer": "Rock, Hip-hop, Country",
    "wrongAnswer": [
      "Chi \u00e8 il cantante di \"Bohemian Rhapsody\"?"
    ]
  },
  {
    "question": "Freddie Mercury",
    "correctAnswer": "Axl Rose, David Bowie, Mick Jagger",
    "wrongAnswer": [
      "Quale strumento suona Antonio Vivaldi?"
    ]
  }
]